1. Установить Python 3.6+;
   При установке выбрать галку Add Python to PATH.

2. Установить библиотеку openpyxl;
   Способ 1 (рекомендуемый): В командной строке ввести 'pip install openpyxl'.
   Произойдет загрузка и установка последней версии с сайта pypi.org.
   Способ 2. В командной строке ввести 'pip install <полный_путь_до_файла_с_архивом_библиотеки>'

3. Скопировать файл "PartsListerUser.ipl" в папку шаблонов MentorGraphics.
  (C:\MentorGraphics\EEVX.1.2\SDD_HOME\standard\templates\dxdesigner\expedition);

4. В xDX Designer перед генерацией перечня элементов в PartLister выбрать файл PartsListerUser и нажать Run.
5. В дирректорию с программой скопировать полученный BOM-файл;

6.1 Для формирования перечня элементов запустить файл run_bom.bat;
6.2 Для формирования спецификации запустить файл run_spec.bat;

7. После запуска ввести имя BOM-файла(не чувствительно к регистру и не обязательно вводить .xlsx)
   и нажать Enter;

8. Выходная документация появится в папке "YYYY-MM-DD_HH-MM-SS".